{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026215",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "운산리 은행나무"
    },
    "text": "雲山里のイチョウ (운산리 은행나무)\\n\n江原特別自治道 江陵市雲山洞432-1番地\\n\n1979年5月30日、雲山里のイチョウは江原特別自治道記念物に指定されました。この木は高さ約30mで、胸の高さの幹の周りは6.8mもあり、非常に巨大な存在です。推定年齢は600年以上であり、幹の直径は1mもあります。この木には伝説的な大蛇が棲んでおり、この大蛇が村の災いから守ってくれると言われ、大切に保護されています。 一般的にイチョウは中国が原産地であり、落葉高木で、最大で身長60m以上にも成長することもあります。また、イチョウは5月に雌花と雄花が別々に咲く雌雄異株の木ですが、雲山里のイチョウは雌株です。そのため、これまでにも樹勢が非常に盛んで、優れた品質の銀杏が大量に生産されてきました。",
    "QA": [
        {
            "question": "イチョウの高さはどのくらいですか？",
            "answer": "イチョウの高さは約30mです。"
        },
        {
            "question": "イチョウの幹の周りの長さはどのくらいですか？",
            "answer": "イチョウの幹の周りは6.8mあります。"
        },
        {
            "question": "イチョウの推定年齢は何歳くらいですか？",
            "answer": "イチョウの推定年齢は600年以上です。"
        },
        {
            "question": "イチョウの直径は何メートルくらいですか？",
            "answer": "イチョウの直径は1mです。"
        },
        {
            "question": "イチョウには伝説の大蛇が棲んでいると言われていますか？",
            "answer": "はい、イチョウには伝説の大蛇が棲んでいると言われています。"
        },
        {
            "question": "イチョウはどの地域が原産地ですか？",
            "answer": "イチョウは中国が原産地です。"
        },
        {
            "question": "イチョウは雌雄異株ですか？",
            "answer": "イチョウは雌雄異株の木で、雲山里のイチョウは雌株です。"
        },
        {
            "question": "イチョウは何月に花が咲きますか？",
            "answer": "イチョウは5月に雌花と雄花が咲きます。"
        },
        {
            "question": "雲山里のイチョウは何を守ってくれると言われていますか？",
            "answer": "雲山里のイチョウは村の災いから守ってくれると言われています。"
        },
        {
            "question": "雲山里のイチョウはどのように保護されていますか？",
            "answer": "雲山里のイチョウは大切に保護されており、特別自治道記念物に指定されています。"
        },
        {
            "question": "雲山里のイチョウはどのような品質の銀杏が生産されてきましたか？",
            "answer": "雲山里のイチョウは樹勢が盛んで、優れた品質の銀杏が大量に生産されてきました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 253,
        "QA": 362
    }
}